覺唔覺社會問題，係因為發展太急速

好似教育咁
現在問題，唔係大學生太多
而係大學普及化太急太快
1990年2間，2000年變8間
短短10年暴增4倍
2016變10間

2010至2015年大學大規模擴充發展，中大4間書院變9間書院，港大百週年校園，城大的大型新教學樓，浸大理大都起多幾座新教學樓。

唔係太多大學生，而係一切來得太急，社會適應唔到。

同埋教育時間太長，畢業已經22歲，社會係極度有需要將教學精簡濃縮，最好大部分人18歲前畢業，以免浪費學生生命。

18歲前讀完大學？

正常中學生18歲左右考dse

係人口太多

拆哂啲大學係咪就會冇哂社會問題

香港可以變菲律賓

政府唔再行知識型經濟

以為講電子科技野
宜家每日上網得到既資訊娛樂太多
根本未有時間消化完又第二日

香港產業太專一

根本好多人的工作都唔需要用到佢地大學學到的知識
但又要求佢地有大學畢業
大學的作用應該只係好似CE AL咁分高低

太多old seafood

不如話當權者適應唔到，市民又拉唔到佢落黎，加埋成推廢老民建聯同old sea food 阻住晒
全世界都係咁發展，反而我覺得香港發展太慢
咩都慢人三四步

全球精神文化失落 物質主義 個個一味係到追物質 享受物欲 唔知追乜野

儒家文化圈因自身文化更加嚴重